На столе стоят два одинаковых стакана, в один из которых налит горячий чай, имеющий температуру $T_0$. Его можно охладить до требуемой конечной температуры $T_\text{к}$ двумя спосо­бами:
\begin{enumcyr}
	\item сразу перелить во второй стакан и ждать, пока он остынет до 	температуры $T_\text{к}$;
	\item ожидать, пока он остынет до некоторой температуры $T_0$ такой, чтобы после переливания во второй стакан температура сразу оказалась равной $T_\text{к}$.
\end{enumcyr}
Какой способ быстрее? Известно, что теплоотдача стакана с чаем пропорциональна разности температур стакана и окружающей среды, а теплообмен между чаем и стаканом происходит очень быстро. Теплоёмкость стакана $C_0$, чая $C$.
\answer{Чай можно переливать из одного стакана в другой в любой момент времени от $t = 0$ до $t = t_\text{к}$.}
\tags{10, 11, теплота, теплопередача}